---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۱
---
# حکمت شمارهٔ ۱

<div class="n" id="bn1"><p>مال از بهر آسایش عمر است نه عمر از بهر گرد کردن مال. عاقلی را پرسیدند: نیکبخت کیست و بدبختی چیست؟ گفت: نیکبخت آن که خورد و کشت و بدبخت آن که مرد و هشت.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مکن نماز بر آن هیچکس که هیچ نکرد</p></div>
<div class="m2"><p>که عمر در سر تحصیل مال کرد و نخورد</p></div></div>